[改詞] 種田山頭火的一生《遍路行》改《下次愛你》

數年前接觸到《詩人獨自徘徊》這套漫畫，內容用數十首俳句詩人種田山頭火的作品去重塑他的一生，由二世祖到家道中落、由無邪到墮落、由回頭到埋頭、由成家到流離、由迷失到踏上遍路到孑然一身踏上浮雲，精彩得無法忘懷。早前重看後嘗識化用其中多首俳句入詞，成就這首種講述人生的《遍路行》。

「漫漫人生路，行行復行行。今日吾亦往，重走此間路」---種田山頭火

「遍路」是行腳僧的修行路徑。活著即修行，那麼人生不就是最終極的遍路嗎？
每天醒來是每一步向前，無可避免向前、向前，到達死亡前，每個人也在寂寥地向前。
總有回憶，總有外物，總要承受，總要向前。

「風起雲湧，雲湧雲湧，步上白雲。」---種田山頭火(此為他的絕筆俳句）

-------------------------------------------------------
《遍路行》改《下次愛你》(張敬軒版本）

匆匆的一生 無能為力的走
走不出今生 順應去廝守
與你可一起花開果結到枯落
匆匆的一生 但我看不透

很想不管一切 任性隨念的走
很想得到寵愛 但未愛牽手
為何不一早孤身走錯過的路
匆匆的一生 未夠我參透

淚染雙眼繼續回眸直到老
放眼道路 望天機滿佈
若果可以一知半解多麼好
累透雙腳繼續遊歷直到老
多少疲勞 也多少徒勞
延續孤身的遍路
誰去說好不好

給秋風吹醒 原來人在街口
身軀得身影 願至死方休
那似山非山風景走過也依舊
當初的心境 沒法再參透

淚染雙眼繼續回眸直到老
放眼道路 望天機滿佈
若果可以一知半解多麼好
累透雙腳繼續遊歷直到老
多少疲勞 也多少徒勞
延續多少希冀方可更好

就叫雙眼繼續盲目地變老
看厭道路 任生死滿佈
或者可以覺悟其實沒歸途
就叫雙腳繼續隨步伐蒼老
即管疲勞 也即管徒勞
延續孤身的遍路
延續一生的遍路
由我說好不好

好不好

也即管徒勞

有冇聽ivana新歌?

Which ？

離遊記

咦未聽啵

有野學

例如？
自問真係冇野值得人去學

選材同點寫到引人思考已經值得學
剩係 「那似山非山風景走過也依舊/當初的心境/沒法再參透」 同 「若果可以一知半解多麼好」都搞到我諗好多野
平時自己寫個啲都好平鋪直敘，好似餵埋落去比你食咁

利申聽日終於完final可以寫番 成個月無寫過野

快啲動筆啦

等睇

唔好睇我睇其他人
不過呢排詞撚們好似潛晒

個個同你一樣諗法嘛
等你開始返個風氣

但開風氣不為師

你地

強

明明係郭富成嘅弱